「優質車廂」的士勁貼心 參與者：等大家知道仲有好熱心嘅司機

拒載、揀客、態度差……部分的士司機表現欠佳，累及行業印象失分，招來不少負評。入行3年多之的士司機阿其，不甘心同行被稱「的士狗」，找尋志同道合的行家一起提升服務質素，如在椅背加裝「百寶袋」，嘔吐袋、小型垃圾桶、濕紙巾、手機充電等樣樣齊，只希望客人坐上這個「優質車廂」時，說一句：「司機，你好細心喎！」

55歲的胡先生2年前開始，開工時自發穿起「制服」開工，會稱呼客人「先生/小姐」，下車時以一句「多謝乘搭」為結，態度十分專業。他希望憑着這些「小動作」，讓香港人對的士行業重拾正面觀感。他最近經朋友介紹，決定加入阿其的「優質車廂」團隊，在車廂添置貼心用品，希望為乘客帶來更大方便。

受訪當天，胡先生穿起整齊白裇衫和深灰色西褲，打着領呔，再加上醒神的棗紅色西裝背心，尤如酒店或名店員工。阿其在旁強調「佢平時都係咁着」，又指早前遇到這位穿西裝背心的司機，很欣賞這個專業造型，「覺得佢對自己份職業好尊重」，遂邀請他加入團隊。
胡先生曾任私人司機，約5年前轉行開的士，他指以往老闆都會要求打扮得嚴肅和莊重一點，加上到外地旅遊時，感受到外國的士業質素非常好，特別是日本，認為應倣效他們的服務態度，將別人的優質文化帶來香港，故2年前開始穿起制服，讓客人感覺正面些。

胡先生表示，常常聽到有人批評的士司機，稱對司機沒有信心，印象很差，亦知道有不少司機被批評態度惡劣，「做服務行業應該要做得好」，他唯有盡量做好自己，「等大家知道仲有一啲好熱心嘅司機」。

除了穿制服及保持良好的服務態度，胡先生計劃在車廂內擺放一些乘客或有機會用到的貼心物品，如紙巾、嘔吐袋、小量裝飾等，「等客人上咗車之後，好似唔係上緊的士咁，當係自己車咁」。他亦非常注重車廂衛生，每隔2至3小時就會打掃一次，每日最少清理3次，他說曾經有客人一上車就大讚「好少見到啲司機咁乾淨、企理」，甚至有人主動邀請影相，跟他聊天，下車還說「呢程車覺得好開心」，令他感到所做的十分值得。

胡先生坦言要改變同行習慣及外界印象殊不容易，「行呢段路有排行，要畀一段好長嘅時間讓人適應」，他希望乘客可以對的士業漸漸恢復信心，又樂觀地認為，Uber對的士行業影響不大，反而會思考「人哋做得到，點解我哋做唔到，所以要做好佢」。

阿其則表示，曾經見到有行家在車廂內擺放較實用的日用品，令他萌生改善車廂質素的想法，「細心啲，從人客方面去諗，擺貼心啲嘅設施畀客人去用」。他說不會自稱是「優質的士」，只是想做好自己，而裝飾車廂的成本亦不高，主要是用盡心思；他又形容車廂像辦公室，「可以裝飾得沒有那麼沉悶」。

阿其指，不少乘客都看到其心意及作出讚賞，說「司機，你好細心喎，嘔吐袋、乾濕紙巾、充電都有」，特別是長途客，更可以慢慢欣賞車廂擺設。

阿其又指，加入團隊的師兄弟大多是行內年紀較輕的司機，「新派司機idea（想法）多啲，仲有熱誠，希望可以精益求精」，而他相信，任何司機都有能力提供較佳服務，重要是有心去做。對於外界有人稱呼同業是「的士狗」，他直言「感受唔好」，但唯有跟一班師兄弟做好自己本份，「人哋覺得我哋唔好，我哋就做返本份，盡量提供的士司機應該有嘅，服務性行業就要做返應該要做嘅嘢」。

阿其在車上放上實用的日用品，如垃圾桶、濕紙巾等，還有充電服務。（陳展希攝）

團隊中的的士各有不同的主題，其中一架有美國隊長的擺設。（陳展希攝）

55歲的士司機胡先生在2年前開始，開工穿著整齊的白裇衫、西褲、西裝背心及打領呔，望乘客留下專業形象。

敬業樂業

會改變 創新的 已經好好了

呢啲就真係值得尊敬喇
尊敬係出於人本質上
唔關職業事
正如果堆奶油賤種變態消防
淫賤痴線教畜 etc

有d感動

果兩抽葡萄老母想點

胡生正職做荷官？

有個收支付寶嘅貼紙
不了

台灣有個相熟的士司機又係着哂老西
一年同親戚朋友都幫襯佢好多
又成日介紹好野
係我成世見過最好禮貌最撚老實既人

香港要改變嗎

無計
的士狗實在太仆街
你呃錢兜路唔緊要
我屌你講到明話去北區醫院
擺明有急事啦
屌你老母沙田上車
車左我上去火炭火車站先再兜返我落黎係吐露港去大埔

去到大埔又話唔識路左轉右轉

其實唔拒載唔濫收車資就已經夠

幾星期前先中左黑的

冇發覺係紅的先興搞咁多花神野?

每個行業都有好人壞人
奈何劣幣驅逐良幣
搞臭晒香港的士

見到d擺設咪又係taxi dog

台中黃生？

去下日本就知咩叫專業的士佬

求介紹

好好 點解未遇到過

我之前搭過一架的士都係咁
係粉紅色 有紙巾 有叉電
係荃灣搭返屯門

把口賤少陣冇人會當你死

見到果SET老西忍唔住笑左
不過有心做係好既 呢到真係值得尊敬

一定要鼓勵

趕絕d 黑面、玩手機接call 的 垃圾低質司機

日本服務質素

Respect

雖然唔一定靚
但覺得啲擺設幾過癮 好有心機

有次坐的士竟然有得點歌,仲係bruno mars d歌..

今日洗廁所 聽日食蘋果

我覺得套衫幾好

如果車隊強制好似巴士咁有制服，Polo又好老西又好，整整齊齊都唔錯

琴日先睇完
的士狗抵死

最尊重哩種人

( Show Blocked User - 無心坐蓮 )

一程車，你估過人世？！就係尼D撲街幫倒忙，搞到香港人成日投訴。

覺得好感動 唔知點解

邊6隻的士狗負皮

好評係畀呢位的士司機 雖然我揸車

唔使搞咁多嘢，以前搭的士遇到架車乾乾淨淨，個司機正正常常，車頭插住棵白蘭花香噴噴已經好開心

以前細個搭的士啲的士司機都好好客
係呢幾年開始變得好西
好撚多都話唔識路
食屎啦唔識路就唔好做的士司機

Meanwhile, Uber ....

One festive Uber driver made the effort to make his car look the part while giving out candy canes to passengers

This passenger was thrilled with the in-car entertainment in the form of a Nintendo game

There was no danger of this passenger's phone running out of juice thanks to this cabby

In the hope of securing some more five star ratings this driver provided a myriad of essentials for his customers

One Uber employee had gone to extreme lengths to fit a TV into the head-rest of the car

A dog-loving passenger was thrilled at the prospect of a four-legged friend joining them for their journey

Clearly in the Christmas spirit this driver provided each of his passengers with a holiday card

There was no chance of this passenger going hungry as he tucked into one of the many snacks on board

Snacks, hand sanitizer and even moisturiser have been provided by this well-prepared driver

When his radio stopped working this driver made every effort to entertain his customer - who was less than impressed

James was sure to make his passengers as comfortable as possible with the many amenities on board

There are sweets aplenty in this generous Uber driver's car, much to the delight of his customers

Seth was eager to warn his customers that he wasn't ignoring them, but pointed out that they could play music as loud as they please

The Toyota Prius might be the car of choice for many Uber drivers, but this passenger was in for a more luxurious ride

One customer was a little surprised to discover that he would be joined by a four-legged passenger

雖然無搭過 但最少話比我地知有司機在乎客人

希望班賤畜唔好見到篇文一關的士事就亂咁吠

淨係會諗點解人地會簡搭uber而唔搭的士呢點 對於一個年過50既中年人黎講真係好難得
成班dc9係到嘈人地搭uber唔搭的士 又唔諗點解消費者寧比貴啲都要搭uber